\begin{debat}[Kader et Sophie]
\begin{enumerate}
\item Le professeur donne des programmes de calculs à étudier à ses élèves puis leur demande de tester des nombres mais Kader et Sophie n'en font qu'à leur tête!
 
\begin{multicols}{2}
\begin{cadre}[A1][A4]
\begin{center}\textcolor{A2}{\textbf{Pour Kader:}}\end{center} 
\vspace{-1cm}
	 \begin{enumerate}
 		\item choisir un nombre;
		 \item calculer son double;
 		\item additionner 4.
 	\end{enumerate}
\end{cadre}
\begin{cadre}[C1][C4]
\begin{center}\textcolor{C2}{\textbf{Pour Sophie:}}\end{center} 
\vspace{-1cm}
 	\begin{enumerate}
 		\item choisir un nombre;
 		\item calculer son triple;
 		\item soustraire 7.
 	\end{enumerate}
 \end{cadre}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
\vspace{-0.5cm}
 \item Ils veulent choisir des nombres opposés mais obtenir le même résultat.\\ Quel(s) nombre(s) peuvent-ils choisir?
 \item Ils veulent choisir le même nombre et que le produit de leurs résultats soit nul.\\ Quel(s) nombre(s) peuvent-ils choisir?
 \item Ils veulent choisir le même nombre et que les résultats de leurs programmes aient le même carré. Quels nombres peuvent-ils choisir?
\end{enumerate}
\vspace{-0.3cm}
\item Kader veut offrir un pendentif en forme de c\oe ur à Sophie. Le prix affiché est de \ueuro{125} mais Kader n'a que \ueuro{80}. Les soldes débutent mercredi prochain. 

\`A partir de quelle réduction en pourcentage  Kader pourra-t-il acheter le bijou?
\vspace{0.3cm}
 \item  Au premier contrôle de Mathématiques, Kader a obtenu 12 et Sophie 13.  Il n'y a que deux notes ce trimestre. Quelles notes devront-ils avoir au prochain contrôle pour avoir la même moyenne trimestrielle? Y a-t-il plusieurs possibilités?
\end{enumerate}

 
\end{debat}
